[
    { "letter": "a", "answer": "abducir", "status": 0, "question": "Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: apoderarse de alguien." },
    { "letter": "b", "answer": "bingo", "status": 0, "question": "Juego que ha sacado de quicio a todos los 'Skylabers' en las sesiones de precurso." },
    { "letter": "c", "answer": "churumbel", "status": 0, "question": "Niño, crío, bebé." },
    { "letter": "d", "answer": "diarrea", "status": 0, "question": "Anormalidad en la función del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia líquida." },
    { "letter": "e", "answer": "ectoplasma", "status": 0, "question": "Gelatinoso y se encuentra debajo de la membrana plasmática. Los cazafantasmas medían su radiación." },
    { "letter": "f", "answer": "facil", "status": 0, "question": "Que no requiere gran esfuerzo, capacidad o dificultad." },
    { "letter": "g", "answer": "galaxia", "status": 0, "question": "Conjunto enorme de estrellas, polvo interestelar, gases y partículas." },
    { "letter": "h", "answer": "harakiri", "status": 0, "question": "Suicidio ritual japonés por desentrañamiento." },
    { "letter": "i", "answer": "iglesia", "status": 0, "question": "Templo cristiano." },
    { "letter": "j", "answer": "jabali", "status": 0, "question": "Variedad salvaje del cerdo que sale en la película 'El Rey León', de nombre Pumba." },
    { "letter": "k", "answer": "kamikaze", "status": 0, "question": "Persona que se juega la vida realizando una acción temeraria." },
    { "letter": "l", "answer": "licantropo", "status": 0, "question": "Hombre lobo." },
    { "letter": "m", "answer": "misantropo", "status": 0, "question": "Persona que huye del trato con otras personas o siente gran aversión hacia ellas." },
    { "letter": "n", "answer": "necedad", "status": 0, "question": "Demostración de poca inteligencia." },
    { "letter": "ñ", "answer": "señal", "status": 0, "question": "Indicio que permite deducir algo de lo que no se tiene un conocimiento directo.." },
    { "letter": "o", "answer": "orco", "status": 0, "question": "Humanoide fantástico de apariencia terrible y bestial, piel de color verde creada por el escritor Tolkien." },
    { "letter": "p", "answer": "protoss", "status": 0, "question": "Raza ancestral tecnológicamente avanzada que se caracteriza por sus grandes poderes psíonicos del videojuego StarCraft." },
    { "letter": "q", "answer": "queso", "status": 0, "question": "Producto obtenido por la maduración de la cuajada de la leche." },
    { "letter": "r", "answer": "raton", "status": 0, "question": "Roedor." },
    { "letter": "s", "answer": "stackoverflow", "status": 0, "question": "Comunidad salvadora de todo desarrollador informático." },
    { "letter": "t", "answer": "terminator", "status": 0, "question": "Película del director James Cameron que consolidó a Arnold Schwarzenegger como actor en 1984." },
    { "letter": "u", "answer": "unamuno", "status": 0, "question": "Escritor y filósofo español de la generación del 98 autor del libro 'Niebla' en 1914." },
    { "letter": "v", "answer": "vikingos", "status": 0, "question": "Nombre dado a los miembros de los pueblos nórdicos originarios de Escandinavia, famosos por sus incursiones y pillajes en Europa." },
    { "letter": "w", "answer": "sandwich", "status": 0, "question": "Emparedado hecho con dos rebanadas de pan entre las cuales se coloca jamón y queso." },
    { "letter": "x", "answer": "botox", "status": 0, "question": "Toxina bacteriana utilizada en cirujía estética." },
    { "letter": "y", "answer": "peyote", "status": 0, "question": "Pequeño cáctus conocido por sus alcaloides psicoactivos utilizado de forma ritual y medicinal por indígenas americanos." },
    { "letter": "z", "answer": "zen", "status": 0, "question": "Escuela de budismo que busca la experiencia de la sabiduría más allá del discurso racional." }
]